高質好睇外國YouTube channel 推介

每次㩒親熱門發覺大部分都係啲冇營養嘅垃圾片，好似啲殘體八掛新聞同白痴YouTuber打機片。實在睇唔過眼YouTube 變成一種令人白痴做豬嘅低質娛樂工具，所以喺度講吓一啲我睇開嘅高質知識性YouTube channel。希望大家幫手share吓介紹俾家人朋友，令YouTube 呢個咁好嘅學習平台（娛樂都有好多種，學習同娛樂唔係對立可以係相容）唔好淪為低質娛樂工具。想學英文嘅都可以睇呢啲channel 嘅片，一定搵到啲啱睇嘅topic，絕對有益無害。(香港都有高質channel但呢度唔講啦，有巴打有另外一啲推介嘅都可以講吓）
我絕對唔係打手，人哋幾十至幾百萬follower，片又有大公司sponsor唔會需要我做打手，只係自發地希望可以改變香港人睇YouTube 嘅風氣，希望大家幫推。
小小嘅介紹，排名不分先後，入正題：

1.Wendover Production ：一個講「How the World works」嘅channel，題材廣泛，地理、科技、政治、歷史、商業運作、交通等等乜都有。製作認真題目深入。對交通工具/地理有興趣嘅好推介你睇，好多講飛機火車呢啲嘅片。

2.Half As Interesting :Wendover Production 嘅副頻道，都係阿Sam製作嘅。呢個台題材類似WP但行搞笑幽默風格，中間會搞多啲gag，比較多類似冷知識嘅新奇古怪題目。覺得頂唔順其他好似lecture或者紀錄片、太認真嘅話，可以睇吓呢個先。

3.CGP Grey: 同樣地係乜題材都有嘅channel，甚至涉獵到一啲哲學（但放心絕對唔悶）。風格係用火柴人，不過都有真相或其他animation。製作人好多獨到嘅個人見解，亦講得非常生動有趣，非常非常推介。

講住三個先，唔想一樓太長，回覆會繼續打。
想搵特別某類題材嘅片嘅片都可以問，自問都睇得幾多，好樂意同大家分享一下。
希望大家幫推，萬分感謝。

打手

人地外國幾十萬subscribers
我想做打手都唔請啦

好假

PewDiePie

戇鳩死埋一邊啦屌你老母爛臭閪

Chrisfix
RED Memory
DIY Random
Restore it

有興趣知多啲哲學野

鍾意話我係打手嘅繼續話，我都係繼續打：

4. Tifo Football : 一個足球channel，製作好專業認真。戰術分析、球隊歷史等等乜都有，冇人話學足球唔可以係學嘢㗎。

5. Real Engineering : 顧名思義呢個係一個講工程/設計嘅頻道。會介紹唔同嘅機器嘅結構、原理、運作，自問數理方面好弱都睇得明。飛機大炮車建築電子太空能源科技都有講。

6.Ted Ed: 廣泛嘅知識頻道，好多都係由專業嘅學術人士製作。Animation同樣亦係世界級，靚得嚟唔會喧賓奪主。幾分鐘一條片就可以好輕鬆咁學新嘢。有成差唔多800萬subscribers就知係個廣受認同嘅channel。

補充：呢啲片大部份都唔太難，中學英文已經睇得明。

呢個咁多人識唔使介紹啦

有無講玩具/gameplay channel

利申唔信唔係打手

LEMMINO

casey neistat

個人鍾意科普類

Vsauce 唔洗多講 有好多新奇topic 一條片慢慢由淺去到好深

In a Nutshell
我敢講肯定係最值得訂閱既channel
topic科普為主 時事 政經社民環都有 好實用
好靚好生動既animation 再加English accent旁述又有中英文字幕

Vsauce 正
有排成日睇

Brave Wildness

如果有時間嘅，好推介你睇crash course philosophy。主持人係Hank Green（The Fault in Our Stars/Paper Town 作者John Green 個細佬，個channel 兩兄弟夾份搞嘅，除咗哲學仲有其他系列）。
全系列四十幾條片，每條片十至十五鐘，睇晒基本上對哲學會有基本認識。（當然你可以揀嚟睇但由第一集開始睇係最好。
Hank會好似同你上當咁講哲學嘢，講啲嘢會生活化唔會好悶。graphics 都好得意，睇得幾開心。

另一個channel The School Of Life 入面都有關於哲學嘅片，有傳統哲學仲會有好多愛情同生活哲學甚至講東方哲學都有（孔子道德經呢啲）。呢個啲片就冇咁長但英文深好多，又有啲文藝feel，有時睇一次都未必明哂。

呢個係Western philosophy嘅playlist:

呢個係eastern philosophy:

希望啱你，睇完可以一齊交流吓。 利申：非常業餘，都係周圍睇吓YouTube 睇吓wiki識少少基本哲學嘢。

Kurzgesagt 正呀
係我介紹list入面嘅
成日講啲宇宙嘢睇到覺得自己好渺小
我最鍾意Positive Nihilism 嗰條
不過覺得有少少太政治正確好似講歐洲難民嗰條咁（不過德國要政治正確明嘅）

VSauce唔洗講啦

咁YouTube 咁多片我都冇可能睇得晒所有種類/所有channel 嘅片
我就比較少睇呢類
你有鍾意嘅都可以介紹吓一齊討論吓
我都發掘多啲好睇channel
唔使一嚟就話人打手嘅

呢個唔錯，好似有個臺灣channel 專係翻譯佢啲片

睇嚟巴打鍾意睇啲教整嘢channel
我比較少睇呢啲
係睇過一個叫How to make everything
不過都多謝你推介

Game theorists
睇佢解釋每個game背後不為人知嘅理論
或者storyline
好撚正

我好驚啲爬蟲嘢所以好少呢啲動物片 不過多謝你回我

Bermuda個集同space series真係好高質

howtobasics
乜撚都有教學 獲益良多

Gradeaundera

fail army

CPG Grey 正

加一個推介: kurzgesagt
主要都係科學台，有少少哲理

醫學 case study

pewd news
the most trustworthy news source on youtube

Diy同restore it其實睇下好治癒
一舊殘殘舊舊既野佢地改/整到變返有用又靚靚仔仔咁
同埋你一路睇學到下啲野
香港人係唔會做呢啲野但其實你以為好難好煩既野係好簡單已經可以自己做到
啲外國人都係自己係garage到整

Two of my favourites

好似唔錯，去睇吓先

react to
同埋
epic rap battle

物理エンジンくん

crash course
minutephysics

Who won? Who's next? You decide!!!!!!!!!!!

正但出得好慢

繼續：

7.PolyMatter: slogan係 “the world is complicated” ，同樣係個講唔同嘅嘢點運作嘅頻道，用animations附助佢去解釋啲好有趣嘅嘢，例如唔同大公司點賺錢、經濟學，國際政治局勢等等。睇完真係學好多平時未必諗過點解嘅嘢。認真得嚟有時會搞吓gag，唔會悶。

8.Second Thought :呢個channel 又係乜都會講吓，as its name suggest係講啲希望引起你思考嘅嘢，不過就唔止係講解，好多時主持人都有自己見解。都有幾多講太空嘢嘅片，鍾意科普類嘅可以睇睇。

9. Name Explain: 呢個channel 係解釋唔同名點嚟，可以話少少同歷史、語言學有關。人名地方名歷史事件名乜名都會有。

CrashCourse正到暈
巴打睇開邊個series？
我睇哂World History、World History 2、Big History、Philosophy ，有睇少少US history、Psychology 同engineering (追咗幾集覺得engineering 個女主持講嘢好悶冇再睇）

德國有啲政治歷史Channel例如Wissen2go都算持平，盡量講事實減少個人立場影響

睇開physics ,philosophy .world history
e+睇緊economics
佢集集都有主題 好似大學d lecture 咁但又唔太長 好岩一日睇一集

DSE study break我一個星期睇曬philosophy

德文channel 喎好似幾正

外國特別香論

之前睇過 好似叫hk2nyk

自己最有興趣嘅範疇係歷史同地理，以下係一啲自己睇開嘅歷史/地理channel：

10.Simple History: 非常Simple嘅歷史台，幾分鐘一條小動畫講一件歷史事件、一個歷史人物、甚至係一件歷史物品。

有好多古怪有趣歷史事件，好得意。好似呢條片講二戰有一隻熊入咗英軍：

11.WonderWhy呢個就唔係動畫channel，真係比較似一個lecture咁。唔係對歷史地理有興趣未必會鍾意但有嘅絕對推介。講解好詳細、複雜嘅都可以好流暢同簡單，同時好有深度。（本人其中一個最愛）

12.Suibhne：動畫歷史channel，好似講故事咁，幾清晰不過就冇乜特別，純粹講故仔咁。易明嘅不過唔係話幽默風趣，本身對歷史冇興趣嘅未必鍾意睇。

13.OverSimplified:都係動畫歷史channel，但睇畫風就知係行搞笑路線。學到嘢又好笑，本人非常推介。

新嗰條Emu War真係笑到我仆街：

14.Brain4Breakfast：用Polandball講歷史政治地理嘅channel，認真同幽默中間，有時都會有製作人自己觀點，個人覺得好好睇。

有兩條講足球嘅非歷史撚都可能鍾意：
Why Football Failed(in some places)
How to win the World Cup

14. Geography Now：地理channel，有時會就特別嘅地理話題出片，但主要係每兩個禮拜出片，a-z咁全世界每個國家逐個介紹佢嘅地理環境文化人口等等。每集過兩日仲會有個Fan/Flag Friday 介紹個國家支國旗同埋睇fans寄俾佢嘅信同紀念品。（而家先到M字頭蒙古）可以去旅行前睇或者睇嚟搵吓有咩地方想去。

有冇d係有晒劇本好似拍綜藝節目咁個種？

冇話過外國特別香
我都有睇香港嘅YouTube channel
但個世界咁大香港以外仲有好多嘢值得睇/好睇
而且香港冇乜呢類資訊知識channel

唔係好明
所有呢啲片都有script 㗎喎
你意思有個人企/坐喺度教你嘢咁？

留名

夠喇 收聲啦

拍d短劇或者外景去玩個種咁
冇咁知識性，惡搞呢樣個樣之類

Peter Mckinnon 睇攝影野 / Vlog

Drew Binsky

係一個Youtuber 目標去曬唔同嘅國家
佢去一個國家都有出一條片 甚至去埋啲冷門非洲國家 都可以擴闊下眼界
例如安哥拉KFC 開到凌晨 夜晚請DJ
啲後生仔當落club 咁落

呢類片我好少睇外國，因為我唔會明人地啲貼地嘢⋯⋯
香港我就睇開 CapTV（以前） 金剛crew 不滅墨水

留明

grandpa kitchen 唔睇內容，淨係睇佢嘅善心就夠

而家睇緊，唔錯喎

SmarterEveryMonth

you suck at cooking

其實幾可悲，香港好少呢種高質知識型channel

Yes theory

堅好睇又高質

（唔係外國）李永樂老師
講野好清晰

T-series

自家製機器達人
主打用科技解決問題
個人覺得閒時睇都唔錯

lm

睇開Pew news，國外知名媒體，公信力第一

Jubilee 獨一無二討論節目

talks at Google 正過ted

我都覺得係，所以希望可以令多啲人睇吓外國嗰啲，營造嗰種風氣，咁先至養得起一個呢啲獨立YouTuber。
但又唔可以香港特別差，因為外國嘅熱門都未必係呢啲片，全世界咁多上網人識英文呢啲channel都唔係最hit。外國會有呢類channel 只係因為人口基數大，睇呢啲知識片嘅percentage 一樣細但人多，佢哋風氣都未必好香港好多⋯⋯只可以話呢個世界無論邊度都係庸俗嘅大眾比較多⋯⋯
可以做嘅只係盡力推廣。

呢啲可能太深太認真，好似真係上lecture咁或者睇documentary 咁，未必適合個個得閒當興趣睇，做唔到嗰種寓學習於娛樂嘅效果。
不過個jubilee 好似幾正，多謝介紹。

正喎呢個 認真做尻嘢

casey neistat
what's inside

Mark Rober 前NASA工程師
佢channel會用科學解釋一啲得意嘢 或者DIY啲有趣devices
條條片都做得超有心 而且題材獨一無二
呢條片講點解冒險樂園嘅game係scam

LM

l m

The Great War
個頻道標榜實時歷史回顧，2014年7月28日開始連續4年每個禮拜放一條片，講下100年前嘅第一次世界大戰每星期發生咗啲咩事。今年嘅11月11日放咗最後一條一戰片，因為場仗淨係打咗4年。

World War Two
同一個人開嘅頻道，今年9月1日開始連續6年講二戰嘅經過

Cinemassacre avgn
ERB
CaseyNeistat
Kai W
Binging with Babish

支持

Ryan higa

個what’s inside 幾得意
啱啱睇咗盲人足球

正喎呢個 好堅

The Great War 有睇開呀，仲有個it’s history都係佢開。
但我見TGW四日前有update喎⋯⋯

3Blue1Brown

我本身讀phy pg，一直想開個phy Channel

繼續推 依啲學術post 就無人理

係 不過已經唔會focus喺場仗上面 可能會講下戰後嘅過渡或者人物故事果啲 就好似你打機爆咗主線任 淨係可以解下支線咁樣

physics videos by eugene khutoryansky都幾高質

唔該晒咁多位巴打
睇你哋啲推介都正
查實我喺外國而家已經好夜
仲有啲未介紹
聽日繼續

高質 謝樓主

#153254
Hide Blocked User - 幼兒育成計劃

煮野食可以睇下binging with babish

3blue1brown

The action lab
NileRed

Vox media

casually explained
好好笑

正po 推推推

Khan Academy

Show Blocked User - 幼兒育成計劃

Sargon of Akkad

Shane Dawson 最近嗰d documentaries 好好睇

之前開過類似嘅po
超高汁學術系Youtuber推薦

kurzgesagt

重po一下
------------------------------------------------------------------
開呢個po，主要係想推薦一下我個人覺得高汁的Youtuber
他們的影片內容都是學術普及。
大部分都係外國人，有一個係台灣人。
香港人就一個都無
事不宜遲，第一個...

1. CGP Grey

評價：超正，特別適合針對某議題的超快速理解（簡單而言就是懶人包）
其特色火柴人動畫一開始看時覺得很簡陋，看看下就上癮

推薦影片：

a. Humans need not apply
內容：基本上就係同你sum up左人工智能對職業市場的影響，看完之後你就會明白有幾大鑊（連創意產業都不能倖免）

b.Are Hong Kong & Macau Countries?
內容：從外國人的視角看一國兩制。去到條片最尾....真係好應景

c. Politics in the Animal Kingdom
內容：政治學101。深入淺出介紹選舉制度，我覺得應該所有中學通識堂都要播呢個系列。

如果各位有興趣我繼續po[/quote]

4. Kurzgesagt - in a nutshell

評價：
頭先有巴打提到呢位Youtuber，順便介紹埋。Kurzgesagt 呢team人的影片題材主要是科普及社會時事懶人包，亦有可能融合兩者，探討科技倫理問題。影片往往羅列正反雙方意見（例如歐盟存廢、基因改造食品、設計嬰兒），看完他們的影片有可能改變你的立場
#changemyview

最重要的是Kurzgesagt 的影片動畫精美，而且B。G。M。一。流！簡直無上視聽知性享受
我最鍾意Kurzgesagt講天文學哥幾條片 。旁白把男聲勁有磁性，配合tranquilizing的bgm，一邊聽，慢慢就感覺到蘇東坡所謂「浩浩乎如馮虛御風而不知其所止」；然後了解到宇宙之大，人類的渺小，就會有「寄蜉蝣於天地，渺滄海之一粟」的感嘆 。所以comment section整日有人說看完Kurzgesagt講天文學哥幾條片，會有"existential crisis" 當然Kurzgesagt強調自己的哲學思想是“optimistic nihilism”（樂觀虛無主義），具體參見：

順道一提，我所謂的tranquilizing的音樂，是指類似動畫《東京殘響》中菅野洋子的配樂的感覺，例如：
《is》

咳咳...回到正題

推薦影片：

1. Three Ways to Destroy the Universe

內容：
主要是講解現時天文學理論對宇宙如何終結的推測。各位可能都聽過「熱寂」（heat death）,但除此之外也有幾種可能性。就算你全都知道，單單是聽把磁性男聲#nohomo + bgm, 想像人類生命如白馬過隙，萬物終有一別，天地曾不能以一瞬，我覺得都係無比享受

2. How Far Can We Go? Limits of Humanity.

內容：
主要是講述在宇宙急速膨脹下，人類就算以光速飛行，仍然無法脫離本星系群(local group)。如果Three Ways to Destroy the Universe講的是「時間」之長，那麼這條片說的就是「空間」之大。看完總有一種疏離感，如果宇宙是一片汪洋，那麼人類就總是困在一個孤島內 （儘管這個「孤島」已經很大）

3. The Immune System Explained I – Bacteria Infection

內容：
簡介身體免疫系統的內部分工，免疫細胞真係好可愛 看著不同細胞彼此呼應，互相協助，超 「燃」 （現實中好隊友何處尋 ）

順帶推薦一部叫「工作細胞」的漫畫 不知有無巴絲看過

T-SERIES

PragerU 左膠慎入

William Osman
Simone Giertz (幾靚女 ）
兩個都係DIY啲on9無聊嘅機械人/contraption咁樣 但係又幾撚好笑

The Modern Rogue
兩個麻甩佬每集研究啲天南地北嘅嘢 有集講點整最好食嘅漢堡睇到我好撚肚餓

Twoset Violin
鍾意（classical）音樂必睇 唔鐘意嘅睇完都會鐘意 好撚搞笑

仲有
ThePhysicsGirl
顧名思義講物理 但係重點係個女主持又係好撚靚 仲要係mit畢業 簡直完美女神

exurb1a 有少少哲學野 幾有趣

1.The modern rogue
兩位host每集會嘗試好多urban myth,prison myth同其他新奇野
佢地2個之間嘅reaction好好睇

2. ave
講machining嘅野，雖然係香港佢講嘅野完全唔等洗，睇佢用佢嘅方法去review新工具好鬼好笑

3.cody’s lab
主要講啲化學野，會嘗試用唔同方法去提取chemicals，不過小弟最鐘意都係佢養蜂個系列

4.steve1989MREinfo
review唔同時代同唔同國家嘅軍糧，好多時候仲會走去試食幾十年歷史嘅軍糧

5.theneedledrop
樂評人，一有歌手出新碟佢就會review，間中都會接觸到啲一直唔知自己會鐘意嘅歌手

6.jacksfilms
meme skit同parody，睇佢啲skit好好笑

NerdWriter
咩範疇都講下 主要講電影 但係又會講下政治個啲

Wisecrack
用戲講哲學 輕鬆嘅 好睇

其實香港都有人做嘅 都幾有insight

不過呢個channel 返而籃球series最出名，但係講戲 詩 動畫都高質

KUAIZERO 住係日本既台灣人
Vox 都好好睇

wisecrack
Alien guide (同一team人，不過剩做earthling cinema ）

How to basic

我幫樓主講多個音樂方面 唔知比人講講咗未
就係 JustinGuitar 教人學結他由木結電結fingerstyle jazz blues rock都有 仲教埋結他setup

電玩之夜
唔知台仔 定大陸 gameplay channel 但係同一時間出歷史 軍事片 幾好

Adam Neely
全YouTube 最最高質音樂教學channel 類似音樂版Vsauce 好撚intense 下 佢真係好撚勁 真professional musician

必睇！Ching識貨

B is for Build

信誓蛋蛋

kurzgesagt
deermeatfordinner
chrisfix

The King of Random
what's inside

vice
cut
mike boyd

推介下關於音樂嘅
1. polyphonic
關於歌手/genre 背後嘅故事
2. mangold project
教好多chord progression
3. nice chord好和弦
台灣channel 所有關於音樂嘅都會講e.g. scale,曲風，點錄歌，音樂迷思等等
4. Ashish Xiangyi Kumar
啲片全部都係classical music 不過幾鐘意佢會寫自己對首樂曲嘅見解落個description 度
5. piano groove
想自學jazz 嘅可以睇下
6. Two Minute Music Theory
啲片全部都係兩分鐘到，清到好多music theory concept
7. 8-bit Music theory
分析啲game嘅bgm
8. wintergatan
條友好痴線地整咗個好樂器出嚟

rearrange首歌做鋼琴版嘅youtuber：
1. jarrod radnich
彈啲電影配樂 出片極慢極少片 但係全部都好高質
2. animenz piano sheets
彈好多動漫主題曲 條友好叻split開左右腦彈琴 兩隻手可以各自彈主旋律而又唔會影響到 無論技巧定對首歌嘅理解都屬痴撚線等級
3. funguypiano
專彈啲韓劇ost /kpop 技巧冇上面咁勁 編曲都麻麻 不過喺所有彈kpop嘅youtuber嚟講佢應逐係第一

Corridor crew, 我覺得好睇過佢地main channel

佢仲有講下一d畫家的分析
例如：Edward Hopper

Search所有lol hearthstone pubg既 top play channel就最撚高質

Youtube最高質就係逃避現實

佢好似係成個channel自己一腳踢 係耐啲

好似So far都未有人講 Life Noggin
白色pixel動畫人仔去答一啲異想天開嘅What if問題

台灣嘅話 囧星人 同咻咻鞋 都算係唔錯嘅知識類channel

另外其實除咗TED Ed之外 TED佢本身個main channel/ website啲嘢仲多仲齊

ElectroBOOM

學術台終於有認真學術可以討論

成日男人嘅一個post

g持樓豬

cpg 已經進入富樫 mode

我仲等緊 cicada 條片嘅解畫

呢條友係咪弱撚智定忽上腦？

Videogamedunkey

Buff dudes

Darkmatter2525
無神論者 理性主義者 反駁諷刺宗教 主力反耶
例如
為何那麼多聰明人信神？

howtobasic

正經就shawn wood

世界末日個集

玩命channel

how to make everything，親自去搜集原材料，再自己人手加工，再去到整埋完成品出黎真係好有誠意。

electroboom，用on9黎講電同相關野

Bright Side
幾motivational，咩topic都有講

The Proper People

kuaizero

Ahoy
主要講遊戲嘅某啲element，好detail嗰隻
成條片嘅視覺效果好靚，佢個accent都好好聽

Tom Scott
條條片都係着紅色衫嘅英國佬。啲片短得嚟又好高質，學到好多嘢。另外推介佢同班fd一齊搞嘅Citation Needed (main channel有upload)，好笑好睇，又學到英國嘅一啲文化（不過season 8係last一季）

SmarterEveryDay
上面有人講過SmarterEveryMonth主打educational

TomSka
痴線佬一個，啲片好有創意好好笑，啲歌都好好聽。

Slow Mo Guys
呢個太出名 個名就係個channel嘅主打內容

Veritasium
同SmarterEveryDay相似

videogamedunkey
He's black
假膠game review
KNACK 2 BABY

Vox
新聞channel，某啲系列嘅片好高質（之前介紹香港嘅Vox Borders, Observatory etc）

Deep Look
微觀世界（昆蟲嗰啲）

More freedom foundation

獨立世界政治評論

我覺得幾好 但好少人識

左膠

條條片都屌trump 共和黨

AntsCanada

NerdWriter
本身係睇佢分析電影啲片 但其他題材既片都幾有趣

呢條係分析Sherlock既拍攝技巧

3Bule1Brown

利申:文科撚，雖然睇完都係數學白癡，但會想睇落去，好有解迷feel

Primitive Technology
step by step咁示範以前啲人點整工具/屋/武器/陷阱 etc.
無廢話, 無濕鳩bgm, 無女睇, 條友幾型

Jo Nakashima - Origami Tutorials
教摺紙
無廢話, 無濕鳩bgm, 無女睇, 連仔都無

Dave2D

NowThis World
講好多國際新聞同爭議 比較中立

PragerU
主要講美國嘅政治 都有啲其他國家例如中東嘅價值觀問題 又有講女權 但立場偏右

reaction times

daily doSe of internet

教育
CGP Grey
Veritasium
Brady Haran旗下10幾個channel，例如Numberphile
blackpenredped（專做數學，特別係微積分）
VSauce123
Cody‘sLab
asapscience
Tom Scott

Shitpost
Howtobasic
Jacksfilms

ASMR
Ephemeral Rift
MassageASMR

Technology
Linus Tech Tips
Techquickie
Austin Evans
Jonathan Morrison
Low Spec Gamers
3kliksphilip（主頻道CSGO，兩個副頻道冇特定）
Adam Savage’s Tested
Ashens（專講翻版垃圾）
danooct1（電腦病毒）

雜項
Chyrosran22（Keyboard，特別係咸豐年代嗰啲）
Mentour Pilot（航空）
Captain Joe（航空）
JKBrickworks（Lego）

Name explain 有時啲題材好格硬嚟
咩 balkans baltics 似 跟住其實背後冇 etymological connection
But not too bad lor

12 - 15 超高質
13 好似bill wurtz
14 係唯一高質Polandball youtuber

Vox左膠公司 陰啲陰啲洗你腦 不了

Psychedsubstance

電腦科技就梗係睇LinusTechTips
細至教砌機，大至量子電腦研究所都有講
平時睇下學下砌機同有咁新硬件出係好實用

打機既我就未見大家講最正既Cinemassarce
Angry Video Game Nerd 搞笑得來仲有講好多關鍵Retro Gaming 既野，直頭係電子遊戲歷史教學咁

Vsauce而家係咪冇出片

其實vox都算係唔錯，係時事channel黎，research做得好足，vid既design都好正，不過睇果陣自己心水要清，要過濾D政治立場

似係
VSAUCE 1同3都走去做DONG
得返2有時UPDATE下新片

電腦仲有BITWIT同JAYZTWOCENTS要提
呢2個CHANNEL都係夠詳細夠深入既CHANNEL
仲有個SCIENCE STUDIO 不過就相對少SUBS 不過都唔錯

Pyrocynical?

台灣算唔算外國
算嘅話 好和弦 好好睇
講啲樂理野講得好好 好高質
仲有音樂冷知識

dude perfect

Politics:
Libertarian可以睇timcast /Sargon of Akkad 不過每條片好長
右少少可以睇Paul Joseph Watson/Black Pigeon Speaks/Computing Forever

正常啲嘅有
wisecrack (講哲學同電影嗰啲)
Casually explained
You suck at cooking
Nigahiga （同smosh一樣元老級 但係佢keep到水準
Pewdiepie （高質 唔再係以前齋打機）
Kurzgesagt
Easy languages
Exurb1a
Facts in motion
Grandayy (memes
Dolan dark (memes
Wendover嗰堆 （其實佢哋算新 呢幾年先紅
Game theory (好耐之前已經有睇 不過近一兩年有啲悶
How it should have ended
Isaac arthur （講未來 科學 太空 超好睇
Jared dines 結他佬 +memes 舊片好睇
Kmac2021 同上
Langfocus 介紹好多語言 又係勁好睇
Nativlang 同上
Lemino (唔識串
Asapscience/minutephysics/minuteearth 不過佢地一唔講科學講政治就左膠上身 on99
Primitive technology
Raycevik
Shady cicada （結他
Thougty2
Tierzoo (科學嘢
Videogamedunkey （派膠 打機 幾好睇
Penguinz0 (打下機 撚下狗 派下膠
The school of life

歷史/地緣政治
Alternatehistoryhub
Binkovs battleground
Brain4breakfast
Caspian report
Extra credits
Geography now
Knowledgehub
Kings and generals
Oversimplified
Overly sarcastic productions 咩都講 又係好好睇 有排睇
Simple history

Sub咗300幾條友入面呢啲係叫真.好睇

其實佢最近一兩條（一兩年前出(？)嗰啲已經冇以前15分鐘嗰啲咁好睇
可能掛住拍YouTube red

高質幫推

日常生活嘅哲學可以睇wisecrack
想識哲學家思想入門嗰啲可以睇 the school of life 或者crash course
再專啲可以睇 eudaimonia

禁錯左負皮
呢個channel值得比十個正皮 one of the best

以前個D真係好高質
VSAUCE 3既題材我又好中意
可惜

The King of Random

Nigahiga

仲有
mark wiens (飲飲食食旅行)
marques brownle (tech review)

越煮越好

Channel : Smarter everyday
好佩服佢既科學求問精神

Subbed

The Rest Of Us

似 Poly Matter，講啲 random knowledge

It's Okay to be Smart (PBS Studio)

Science 嘢，文科撚都會睇得明

PBS Eons (PBS Studio)

講史前生物，眾所鳩知呢廿年有好多突破性進展，你細個買嗰啲恐龍書多數都 update 晒，呢條 channel 講啲嘢新好多

AsapSCIENCE

MinutesPhysics 嘅 spin-off channel，講人體 Bio 嘢

Seeker

講科學嘢，但比較貼近新發現／新發明／新理論嗰啲，久唔久講下時事性嘅科學嘢，以 theory 為主，講好多量子嘢同太空科技嘢

Veritasium

好似 VSauce，多啲 Physics 嘢

Langfocus

語言學，通常比較唔同語言嘅特質，好多具體例子

Xidnaf

語言學，講啲嘢抽象啲，語言學嘅概念會多啲

Artifexian

語言學同地理都有啲，好難估佢出咩

補住咁多先

professor dave explains
個channel 講下唔同science 嘅野，都幾簡單易明

Black Pigeon Speaks

Vox有幾多都好睇但好多時太左膠 太liberal biased
民主黨打手
下面會介紹吓

唔該晒，咁我唔使打啦
真係勁鍾意Optimistic Nihilism 條片

識貨 陣間講講

個人認為Nowthis 絕對左膠 甚至比Vox更左

係呀有啲似bill wurtz
Bw都正但太少片

終於有人講extra credits

Pewdiepie比T-series追到好貼 未subscribe既巴打 幫幫手禁個subscribe

多謝樓主 即刻subscribe先

簡短介紹吓三個上面有人提過嘅政治時事channel：

16.PragerU：個人認為係YouTube 清泉，左膠泛濫嘅世界入面有個偏右/保守嘅channel 係非常難得，請返嚟講嘢啲人都係有quali嘅。仲有啲街頭訪問左膠片，睇咗啲左膠口啞啞真心好爽。 （非常推介）

17.Vox

18.Nowthis World

兩個都係新聞資訊channel，製作認真，清楚易明，但我覺得講美國本土政治嘅可以唔使睇，因為都幾左膠。但講其他地方或者特別某啲議題嘅係ok嘅。例如Vox Borders系列，主持會去唔同國家講吓有乜特別有乜問題，之前就嚟咗香港。

呢條真係好好笑

屌你老母被害妄想症

仲好記得佢出個段片個陣係北韓瘋狂試射導彈個排 睇落特別有feel
既然咁多人有興趣po返幾條片先

佢早期嘅top 10facts都好正

hey vsauce michael here

wintergatan

佢有條片係講左膠比右膠更清楚教育嘅重要性 所以大家係youtube 嘅網上世界 甚至學校都係聽多啲左膠嘅言論

非常感謝大家繼續post啲好睇嘅channel！
我都繼續啦咁：

19. Extra Credits ：一個動畫教你嘢嘅頻道，啲公仔好得意，有時又搞吓笑咁，當睇個故仔咁。會講唔同話題例如歷史、神話、經濟、文學、政治、遊戲等等都有，每個系列幾集講一個話題、我自己就睇開History。

自己最鍾意佢講一戰點開始嗰個系列，睇到最後係有啲想喊㖭（眼淺sor)：

20. Business Casual：呢個channel 就講唔同大公司、產品、企業甚至國家點發跡嘅歷史，BMW adidas Nutella Microsoft好多唔同公司都有講。

21. Mustard：一個類似Wendover 嘅channel ，presentation 係勁靚。題目比較多以交通工具（火車船飛機）為主。

22. Infographics Shows：呢個係一個用animations講唔同數據/資料嘅channel，乜嘢題材都有，例如會比較吓兩個國家嘅軍力、比較吓兩間公司、講吓史上最恐怖嘅連環殺手、人死咗會點、陰毛有咩用（真係有）⋯⋯總之真係乜都有仲要日日有片。

Meet Arnold

Underworld

樓上兩個都係講下What if
V101 Science

Dreksler Astal

依兩個就多數講Space and Astronomy

有無把打sub開interior design既youtuber? 我揾緊d專講蝸居既
暫時睇開呢兩個都高質

kristen dirksen

never too small

另外支那 一条我覺得都好睇
雖然d片名好click bait feel
一直以為支那人全部都係暴發戶
但有品味既都唔少

再講多個自己鍾意嘅：
23. Real Life Lore：又係乜都會講吓嘅channel，歷史科學經歷地理都有。有少少似CGP Grey又有啲似Wendover嗰類。唔係話搞笑但講啲嘢幾insightful。

呢個po都好高質